{"pagination":{"total":115506,"limit":100,"offset":900,"total_pages":1156,"current_page":10,"prev_url":"https:\/\/api.artic.edu\/api\/v1\/artworks?page=9&fields=id%2Ctitle%2Cdate_display%2Cmain_reference_number%2Ccolorfulness%2Chas_not_been_viewed_much%2Cexhibition_history%2Cartist_title%2Cstyle_title%2Cclassification_title%2Cdate_start%2Cdate_end%2Cdepartment_title%2Cartist_display%2Cplace_of_origin%2Cpage%3D&limit=100","next_url":"https:\/\/api.artic.edu\/api\/v1\/artworks?page=11&fields=id%2Ctitle%2Cdate_display%2Cmain_reference_number%2Ccolorfulness%2Chas_not_been_viewed_much%2Cexhibition_history%2Cartist_title%2Cstyle_title%2Cclassification_title%2Cdate_start%2Cdate_end%2Cdepartment_title%2Cartist_display%2Cplace_of_origin%2Cpage%3D&limit=100"},"data":[{"id":34040,"title":"Blue Bird","main_reference_number":"1927.302","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1919,"date_end":1919,"date_display":"1919","artist_display":"Rockwell Kent\nAmerican, 1882-1971","place_of_origin":"United States","exhibition_history":null,"colorfulness":10.8529,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Rockwell Kent","style_title":null,"classification_title":"woodcut"},{"id":30383,"title":"Still the Breath Divine does Move\/ And the Breath Divine is Love","main_reference_number":"1926.1032","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1925,"date_end":1925,"date_display":"1925","artist_display":"Rockwell Kent\nAmerican, 1882-1971","place_of_origin":"United States","exhibition_history":null,"colorfulness":10.6454,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Rockwell Kent","style_title":null,"classification_title":"woodcut"},{"id":30380,"title":"Angel - Greetings from the House of Weyhe MCMXXVI","main_reference_number":"1926.1031","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1926,"date_end":1926,"date_display":"1926","artist_display":"Rockwell Kent\nAmerican, 1882-1971","place_of_origin":"United States","exhibition_history":null,"colorfulness":8.6254,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Rockwell Kent","style_title":null,"classification_title":"woodcut"},{"id":13463,"title":"Portrait of Me (Improved)","main_reference_number":"1924.758","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1923,"date_end":1923,"date_display":"1923","artist_display":"Rockwell Kent \nAmerican, 1882-1971","place_of_origin":"United States","exhibition_history":null,"colorfulness":10.9767,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Rockwell Kent","style_title":null,"classification_title":"pen and ink drawings"},{"id":12766,"title":"Running Water","main_reference_number":"1924.441","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1918,"date_end":1919,"date_display":"1918\/19","artist_display":"Rockwell Kent \nAmerican, 1882-1971","place_of_origin":"United States","exhibition_history":null,"colorfulness":10.4335,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Rockwell Kent","style_title":null,"classification_title":"pen and ink drawings"},{"id":7755,"title":"Mount Equinox, Winter","main_reference_number":"1923.51","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1921,"date_end":1921,"date_display":"1921","artist_display":"Rockwell Kent\nAmerican, 1882\u20131971","place_of_origin":"United States","exhibition_history":"Washington, DC, Corcoran Gallery of Art, Eighth Exhibition of Oil Paintings by Contemporary American Artists, Dec 18, 1921\u2013Jan 22, 1922, cat. 238.\n\nDetroit, Mich., Detroit Institute of Arts, Eighth Annual Exhibition, Apr 11\u2013May 31, 1922, cat. 74, ill. \n\nPittsburgh, Carnegie Institute, Rockwell Kent: Exhibition of Paintings, c. Jan 1924, cat. 27.\n\nArt Institute of Chicago, A Century of Progress Exhibition of Paintings and Sculpture, Jun 1\u2013Nov 1, 1933, cat. 578.\n\nArt Institute of Chicago, A Century of Progress Exhibition of Paintings and Sculpture, Jun 1\u2013Nov 1, 1934, cat. 608.\n\nNew York, Whitney Museum of American Art, Juliana Force and American Art, Sep 24\u2013Oct 30, 1949, cat. 67.\n\nBrunswick, Me., Bowdoin College Museum of Art, Rockwell Kent: The Early Years, Aug 15\u2013Oct 5, 1969, cat. 38, ill. 38.\n\nSanta Barbara, Ca., Santa Barbara Museum of Art, \u201cAn Enkindled Eye\u201d: The Paintings of Rockwell Kent, a Retrospective Exhibition, Jun 28\u2013Sep 1, 1985, pp. 67 (ill.), 10, cat. 40; Ohio, Columbus Museum of Art, Oct 12\u2013Nov 13, 1985, Portland Art Museum, Jan 21\u2013Mar 2, 1986, and Syracuse, New York, Everson Museum of Art, Apr 11\u2013May 18, 1986.","colorfulness":71.4907,"department_title":"Arts of the Americas","artist_title":"Rockwell Kent","style_title":"Modernism","classification_title":"painting"},{"id":244395,"title":"Derri\u00e8re le miroir (no. 14\u201315)","main_reference_number":"2019.169.1-8","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":null,"date_end":null,"date_display":"Paris: Aim\u00e9 Maeght, 1948","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Paris","exhibition_history":null,"colorfulness":49.5843,"department_title":"Ryerson and Burnham Libraries Special Collections","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":"20th Century","classification_title":"Magazine"},{"id":236523,"title":"Composition with Foot","main_reference_number":"2016.94","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1928,"date_end":1928,"date_display":"May 1928","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":40.6296,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"chalk"},{"id":225728,"title":"Portfolio Cover, from Constellations","main_reference_number":"1975.168.1","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1959,"date_end":1959,"date_display":"1959","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\npublished by Pierre Matisse Gallery (American, 20th century)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":68.8659,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"portfolio cover"},{"id":221168,"title":"The Anti-Head: The Despairing One (L\u2019Antit\u00eate: Le D\u00e9sesp\u00e9ranto)","main_reference_number":"2014.504","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1949,"date_end":1949,"date_display":"1949","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\nwritten by Tristan Tzara (French, born Romania, 1896-1963)\npublished by Atelier Franck Bordas (French, 20th century)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":null,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"book"},{"id":200467,"title":"Speaking Alone (Parler Seul)","main_reference_number":"2014.503","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1948,"date_end":1950,"date_display":"1948\u201350","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\npoetry by Tristan Tzara (French, born Romania, 1896-1963)\npublished by Maeght \u00c9diteur (French, 20th century)\nprinted by Fequet et Baudier (French, 20th century)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":null,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"book"},{"id":200465,"title":"Foolproof (A Toute \u00c9preuve)","main_reference_number":"2014.502","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1958,"date_end":1958,"date_display":"1958","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\npoetry by Paul Eluard (French, 1895-1952)\npublished by G\u00e9rald Cramer (Swiss, 1917-1991)\nprinted by Atelier Lacouri\u00e8re (French, 20th century) and Fequet et Baudier (French, 20th century)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":null,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"book"},{"id":195522,"title":"Untitled","main_reference_number":"Obj: 195522","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1929,"date_end":1929,"date_display":"late July\u2013early October 1929","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":37.0195,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"collage"},{"id":194517,"title":"Plate Six, from Black and Red Series","main_reference_number":"2008.422","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1938,"date_end":1938,"date_display":"1938","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893\u20131983)\nprinted by Roger Lacouri\u00e8re (French, 1892\u20131966)\npublished by Pierre Loeb (French, 1897\u20131964) and Pierre Matisse (American, born France, 1900\u20131989)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":34.4664,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"prints and drawing"},{"id":182789,"title":"Untitled","main_reference_number":"2004.690","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1947,"date_end":1948,"date_display":"1947\u201348","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":41.1422,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":182788,"title":"Untitled","main_reference_number":"2004.691","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1947,"date_end":1948,"date_display":"1947\u201348","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":28.661,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":182787,"title":"Untitled","main_reference_number":"2004.692","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1947,"date_end":1948,"date_display":"1947\u201348","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":24.911,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":182786,"title":"The Oar and the Wheel","main_reference_number":"2004.693","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1960,"date_end":1960,"date_display":"1960","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":41.822,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":180683,"title":"Portrait of Mir\u00f3","main_reference_number":"2015.268","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1938,"date_end":1938,"date_display":"1938","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\nLouis Marcoussis (French, born Poland, 1878-1941)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"The Art Institute of Chicago, Graphic Modernism: Selections from the Francey and Dr. Martin L. Gecht Collection at the Art Institute of Chicago, Nov. 15, 2003 \u2013 Jan. 11, 2004, pp. 111\u201313, cat. 93 (ill.).","colorfulness":13.1599,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"print"},{"id":180680,"title":"Group of Personages","main_reference_number":"2015.267","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1937,"date_end":1937,"date_display":"1937","artist_display":"Mir\u00f3, Joan\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Los Angeles County Museum, \"Joan Mir\u00f3,\u201d 10 June-21 July 1959, no. 66.\n\nPasadena Art Museum, \"Mr. and Mrs. Max Zurier Collection,\u201d 30 April-21 May 1963, no. 43.\n\nThe Art Institute of Chicago, Graphic Modernism: Selections from the Francey and Dr. Martin L. Gecht Collection at the Art Institute of Chicago, Nov. 15, 2003 \u2013 Jan. 11, 2004, pp. 110\u201311, cat. 92 (ill.).","colorfulness":28.1753,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"drawings (visual works)"},{"id":150818,"title":"Study","main_reference_number":"1998.736","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1925,"date_end":1935,"date_display":"1930","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Boston, Museum of Fine Arts, November 1964\u2013April 1965.\n\nCambridge, Mass., Fogg Art Museum, Harvard University, December 9, 1967\u2013March 29, 1968.\n\nWaltham, Mass., Dreitzer Gallery, Brandeis University, \"50 Drawings by 50 Modern Masters,\" February 22\u2013April 5,1970.\n\nWellesley College Art Museum, \"Two Women Collect,\" April 2\u201325, 1976.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Drawn to Form: Modern Drawings,\" June 11\u2013September 7, 1999, checklist 35.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Drawings in Dialogue: Old Master Through Modern, The Harry B. and Bessie K. Braude Memorial Collection,\" June 3\u2013July 30, 2006, p. 212, cat. 159 (ill.).","colorfulness":16.9181,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"chalk"},{"id":147658,"title":"Personage, Animals, Mountains","main_reference_number":"1997.364","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1935,"date_end":1935,"date_display":"1935","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"New York, Museum of Modern Art, \"The School of Paris: Paintings from the Florene May Schoenborn and Samuel A. Marx Collection,\" November 1, 1965-January 2, 1966, cat. 47; also traveled to The Art Institute of Chicago, February 11-March 27, 1966; The City Art Museum of Saint Louis, April 26-June 13, 1966; the Museo de Arte Moderna, Mexico City, July 2-August 7, 1966, and The San Francisco Museum of Art, September 2-October 2, 1966.","colorfulness":137.8604,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"tempera"},{"id":145866,"title":"Night Birds","main_reference_number":"1996.632","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1938,"date_end":1938,"date_display":"1938","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"The Arts Club of Chicago, \"Joan Mir\u00f3,\" February 22-March 25, 1961, cat. 25.\n\nChicago, The Museum of Contemporary Art, \"Selections from the Joseph Randall Shapiro Collection,\" December 20, 1969-June 18, 1970, cat. 116.\n\nChicago, The David and Alfred Smart Museum, \"Joan Mir\u00f3: The Development of a Sign Language,\" May 15-June 18, 1980, cat. 58; traveled to the University of Washington Gallery of Art in St Louis, March 19-April 27, 1980.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"The Mr. and Mrs. Joseph Randall Shapiro Collection,\" February 23-April 14, 1985, pp. 91 and 111, cat. 120, fig. 90.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Twentieth Century Collections Reinstalled,\" June 7, 1991-February 28, 1992.","colorfulness":72.3207,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"gouache"},{"id":137920,"title":"Configuration","main_reference_number":"1948.95b","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1947,"date_end":1947,"date_display":"1947","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\nMichel Leiris (French, 1901-1990)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":37.4847,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":129854,"title":"Two Personages in Love with a Woman","main_reference_number":"1994.35","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1936,"date_end":1936,"date_display":"April 29\u2013May 9, 1936","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"New York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3: Painting and Anti-Painting 1927\u20131937, November 1, 2008\u2013January 12, 2009 (plate 99).","colorfulness":71.1463,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"painting"},{"id":129837,"title":"Untitled, plate one from Album 13","main_reference_number":"1994.165","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1948,"date_end":1948,"date_display":"1948","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":28.5521,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":129836,"title":"Untitled","main_reference_number":"1994.164","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1934,"date_end":1934,"date_display":"1934","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":22.3014,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"ink or chalk wash"},{"id":120542,"title":"Painting (The Circus Horse)","main_reference_number":"1988.141.12","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1927,"date_end":1927,"date_display":"1927","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Brussels, Palais des Beaux-Arts, Joan Mir\u00f3, January\u2013February 1956; traveled to Amsterdam, Stedelijk Museum, February\u2013March 1956, n.p., cat. no. 30 (ill.), as Le cheval and Het paard. \n\nLondon, Tate Gallery, Arts Council of Great Britain, Joan Mir\u00f3, August 27\u2013October 11, 1964; traveled to Zurich, Kunsthaus, October 31\u2013December 6, 1964, p. 27, no. 68.\n\n Madrid, Galeria Kreisler Dos, January\u2013February 1979, as Caballo de circo. Houston, Museum of Fine Arts, Mir\u00f3 in America, April 21\u2013June 27, 1982. \n\nColumbus, Ohio State University, Wexner Center for the Arts, Staging Surrealism, September 19, 1997\u2013January 4, 1998, p. 82.","colorfulness":41.2055,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"painting"},{"id":119155,"title":"Woman","main_reference_number":"2018.345","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1934,"date_end":1934,"date_display":"October 1934","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Possibly New York, Pierre Matisse Gallery, \"Mir\u00f3: Paintings, Gouaches,\" 1941, cat. 23.\n\nPossibly New York, Pierre Matisse Gallery, \"Mir\u00f3,\" 1942, cat. 19, 20, 21 or 22, as Pastel.\n\nNew York, Pierre Matisse Gallery, \"Mir\u00f3: Peintures Sauvages, 1934 to 1953,\" 1958, cat. 2 (ill.).  \n\nArt Institute of Chicago, \"Treasures of Chicago Collectors,\"  1961,  n.p.\n\nNew York, Acquavella Galleries, Inc., \"Joan Mir\u00f3,\" 1972, cat. 25 (ill.).  \n\nSaint Louis, Washington University Gallery of Art, \"Joan Mir\u00f3: The Development of a Sign Language,\" 1980, pp. 36, 66, fig. 28; shown only in Chicago.\n\nChicago, Museum of Contemporary Art, \"Dada and Surrealism in Chicago Collections,\" 1984\u20131985, p. 199 and pl. 45.  \n\nArt Institute of Chicago, \"A Tribute to Edwin A. Bergman (1917\u20131986): Selections from the Lindy and Edwin Bergman Collection,\" 1986, pamphlet no. 45.  \n\nNew York, Solomon R. Guggenheim Museum, \"Joan Mir\u00f3: A Retrospective,\" 1987, cat. 78 (ill.) and p. 153.","colorfulness":56.5362,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"pastel"},{"id":119154,"title":"Viticulture","main_reference_number":"2018.343","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1924,"date_end":1924,"date_display":"November 10, 1924","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Probably Paris, La Galerie Pierre, \"Exposition Joan Mir\u00f3,\" 1925, as one of \"15 dessins\" (15 drawings).  \n\nChicago, Museum of Contemporary Art, \"Dada and Surrealism in Chicago Collections,\" 1984\u20131985, p. 196 (ill.).  \n\nArt Institute of Chicago, \"A Tribute to Edwin A. Bergman (1917\u20131986): Selections from the Lindy and Edwin Bergman Collection,\" 1986, pamphlet no. 42.","colorfulness":51.0374,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"crayon"},{"id":118761,"title":"Standing Woman","main_reference_number":"2018.346","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1937,"date_end":1937,"date_display":"December 14, 1937","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"New York, Pierre Matisse Gallery, \"Joan Mir\u00f3: Recent Works,\" 1938, cat. 7.\n\nNew York, Pierre Matisse Gallery, \"Summer Exhibition of French Moderns,\" 1939, cat. 2.\n\nNew York, Pierre Matisse Gallery, \"Mir\u00f3: \"Peintures sauvages\" 1934-1953,\" 1958, cat. 10 (ill.).\n\nChicago, Museum of Contemporary Art, \"Dada and Surrealism in Chicago Collections,\" 1984\u20131985, p. 200 (ill.).","colorfulness":45.3378,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"oil on paper"},{"id":118760,"title":"Drawing - Collage","main_reference_number":"2018.344","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1933,"date_end":1933,"date_display":"August 30, 1933","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Basel, Galerie Beyeler, \"Mir\u00f3: Peintures, Gouaches, Lithos, Tapis,\" 1960, cat. 8.  \n\nNew York, Sidney Janis Gallery, \"Twentieth-Century Artists,\" 1960, cat. 43 (ill.).\n\nMadrid, Sala de la cacharreria del ateneo de Madrid, \"Mir\u00f3,\" 1964. \n\nNew York, Sidney Janis Gallery, \"Two Generations: Picasso to Pollock,\" 1967, cat. 33 (ill.).\n\nNew York, Museum of Modern Art, \"Dada, Surrealism, and Their Heritage,\" 1968, cat. 240, fig. 190, p. 129.  \n\nNew York, Acquavella Galleries, Inc., \"Joan Mir\u00f3,\" 1972, cat. 21 (ill.).  \n\nChicago, Museum of Contemporary Art, \"Twentieth-Century Drawings from Chicago Collections,\" 1973, n.p.\n\nSaint Louis, Washington University Gallery of Art, \"Joan Mir\u00f3: The Development of a Sign Language,\" 1980, pp. 32-33, 63 n. 97, 66 and fig. 24; also Chicago.\n\nChicago, Museum of Contemporary Art, \"Dada and Surrealism in Chicago Collections,\" 1984\u20131985, p. 197 and pl. 44. \n\nArt Institute of Chicago, \"A Tribute to Edwin A. Bergman (1917\u20131986): Selections from the Lindy and Edwin Bergman Collection,\" 1986, pamphlet no. 43.  \n\nKunsthaus Z\u00fcrich, \"Joan Mir\u00f3,\" 1986-87, cat. 74 (ill.); also D\u00fcsseldorf.  \n\nNew York, Solomon R. Guggenheim Museum, \"Joan Mir\u00f3: A Retrospective,\" 1987, cat. 60 (ill.).","colorfulness":29.2224,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"collage"},{"id":118732,"title":"Untitled (Head)","main_reference_number":"2018.299","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1956,"date_end":1956,"date_display":"1956","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893\u20131983)\nJosep Llorens Artigas (Spanish, 1892\u20131980)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":7.9183,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"sculpture"},{"id":117442,"title":"People, Birds, and Stars","main_reference_number":"1991.825","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1925,"date_end":1935,"date_display":"1942","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"The Art Institute of Chicago, \"Recent Acquisitions of Master Drawings,\" August 13, 1994-January 30, 1995 (installation).","colorfulness":29.061,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"crayon"},{"id":111654,"title":"The Policeman","main_reference_number":"1991.1499","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1925,"date_end":1925,"date_display":"1925","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Brussels, Palais des Beaux-Arts, Joan Miro, January\u2013February 1956, n.p. (ill.), no. 14; travelled to Amsterdam, Stedelijk Museum, February\u2013March, 1956.\n\nNew York, Museum of Modern Art, Dada, Surrealism and Their Heritage, March 27\u2013June 9, 1968, no. 85; traveled to Los Angeles County Museum of Art, July 16\u2013September 8, 1968, and Art Institute, October 19\u2013December 8, 1968. \n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Miro, October 17, 1993\u2013January 11, 1994, no 44.","colorfulness":43.0442,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":"Modernism","classification_title":"painting"},{"id":111093,"title":"Personnages Dane un Jardin","main_reference_number":"1953.358","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1951,"date_end":1951,"date_display":"1951","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":43.7786,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":111092,"title":"Exhibition Poster","main_reference_number":"1953.357","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1948,"date_end":1948,"date_display":"1948","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":66.751,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":111091,"title":"La Main","main_reference_number":"1953.356","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1953,"date_end":1953,"date_display":"1953","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":32.9167,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":111090,"title":"Composition","main_reference_number":"1953.355","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1952,"date_end":1952,"date_display":"1952","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":56.6304,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"aquatint"},{"id":111089,"title":"Composition from S\u00e9rie III","main_reference_number":"1953.354","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1953,"date_end":1953,"date_display":"1953","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":30.0957,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"aquatint"},{"id":110974,"title":"The Two Philosophers","main_reference_number":"1988.141.14","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1936,"date_end":1936,"date_display":"February 4\u201312, 1936","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"New York, Pierre Matisse Gallery, Joan Mir\u00f3, November 30\u2013December 26, 1936, no. 22.\n\nNew York, Pierre Matisse Gallery, Mir\u00f3: \u201cPeintures Sauvages\u201d 1934 to 1953, November 4\u201329, 1958, no. 5 (ill.).\n\nArts Council of Great Britain, Joan Mir\u00f3, p. 36; traveled to London, Tate Gallery, Joan Mir\u00f3, August 27-October 11, 1964; Z\u00fcrich, Kunsthaus, October 31\u2013December 6, 1964.\n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3, October 13, 1993\u2013January 18, 1994, no. 135, pp. 212 (ill.), 409 (ill.).\n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3: Painting and Anti-Painting 1927\u20131937, November 1, 2008\u2013January 12, 2009 (plate 94).","colorfulness":86.8754,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"painting"},{"id":110973,"title":"Figure","main_reference_number":"1988.141.13","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1932,"date_end":1932,"date_display":"1932","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"London, Mayor Gallery, Paintings by Joan Mir\u00f3, July 1933, no. 9.\n\nNew York, Pierre Matisse Gallery, Joan Mir\u00f3, December 29, 1933\u2013January 18, 1934, no. 4.\n\nChicago, Arts Club, Paintings by Joan Mir\u00f3, March 16\u201330, 1934, no. 3. \n\nChicago, Richard Feigen Gallery, Important Recent Acquisitions, April 1\u2013May 15, 1960, no. 31.\n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3, October 17, 1993\u2013January, 11, 1994, no. 99.\n\nColumbus, Ohio, Wexner Center for the Visual Arts, Ohio State University, Staging Surrealism: A Succession of Collections, September 2, 1997\u2013 January 4, 1998, p. 82.\n\nRiehen\/Basel, Fondation Beyeler, Calder\/Mir\u00f3, May 2\u2013September 5, 2004; traveled to Washington, D.C., The Phillips Collection, October 9\u2013January 23, 2005.","colorfulness":61.3963,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"painting"},{"id":109921,"title":"Plate seven, from Black and Red Series","main_reference_number":"1979.128","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1938,"date_end":1938,"date_display":"1938","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":58.4915,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":105504,"title":"The Philosophers I","main_reference_number":"1986.466","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1958,"date_end":1958,"date_display":"1958","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":17.0625,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"aquatint"},{"id":100666,"title":"Maquette for \"Mir\u00f3's Chicago\"","main_reference_number":"1983.636","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1963,"date_end":1963,"date_display":"1963","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":9.5371,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"sculpture"},{"id":96735,"title":"Untitled, plate nine from The Barcelona Series","main_reference_number":"1959.220","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1939,"date_end":1939,"date_display":"1939, published 1944","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":7.364,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":93897,"title":"Pienture=Po\u00e9sie","main_reference_number":"1977.120","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1976,"date_end":1976,"date_display":"1976","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\nprinted by Arte Adrien Maeght\npublished by Editions de la Difference","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":39.3363,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":84374,"title":"Composition","main_reference_number":"1955.1052","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1953,"date_end":1953,"date_display":"1953","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":25.2606,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"aquatint"},{"id":83836,"title":"Personnages on Black Ground","main_reference_number":"1955.610","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1948,"date_end":1948,"date_display":"1948","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":58.8527,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":82302,"title":"Composition with Figures","main_reference_number":"1954.1201","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1935,"date_end":1983,"date_display":"1935","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Chicago, Arts Club, \"Joan Mir\u00f3,\" February 22-March 25, 1961, cat. 14.","colorfulness":61.21,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"pen and ink drawings"},{"id":79593,"title":"Ciphers and Constellations in Love with a Woman","main_reference_number":"1953.338","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1941,"date_end":1941,"date_display":"1941","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"New York, Pierre Matisse Gallery, \"Joan Miro,\" January 9\u2013February 3, 1945, cat. 19.\n\nNew York, Aquavella Gallery, \"Joan Miro,\" October 18\u2013November 18, 1972, cat. 43 (ill.).\n\nZurich, Kunsthaus Zurich, \"Joan Mir\u00f3,\" November 21, 1986-February 1, 1987, cat. 106; traveled to Dusseldorf, Stadtische Kunsthalle, February 13-April 20, 1987, and New York, Solomon R. Guggeneheim Museum, May 15-August 23, 1987.\n\nBarcelona, Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3, \"Joan Mir\u00f3,\" November 24, 1988-January 15, 1989; traveled to London, the Whitechapel Art Gallery, February 3-April 23, 1989.\n\nNew York, The Museum of Modern Art, \"Joan Mir\u00f3,\" October 13, 1993-January 18, 1994, cat. 175.\n\nBasel, Switzerland, Fondation Beyeler, \"Calder and Mir\u00f3,\" May-August 2004; traveled to Washington, D.C., The Phillips Collection, October 9, 2004-January 23, 2005.\n\nNew York, Acquavella Galleries, Inc., \"Mir\u00f3: The Constellations\", April 20 - May 26, 2017.","colorfulness":50.4111,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"gouache"},{"id":77615,"title":"Painting (Figures with Stars)","main_reference_number":"1952.512","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1933,"date_end":1933,"date_display":"1933","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Possibly New York, Pierre Matisse Gallery, Joan Mir\u00f3, Apr. 15-May 17, 1952, cat. 1, as Painting. \n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3, Oct. 17, 1993-Jan. 11, 1994, cat. 112. \n\nParis, Centre Georges Pompidou, La R\u00e9volution Surrealiste, Mar. 6, 2002-June 24, 2002; traveled to Dusseldorf, K20 Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, July 24-Nov. 24, 2002, as Personnages avec \u00e9toiles.\n\nSouth Kensington, Victoria and Albert Museum, Surreal Things: Design and Decorative Arts, Mar. 29, 2007\u2014July 22, 2007; Rotterdam, Museum Boijmans Van Beuningen, Oct. 2007 1\u2014Jan. 1, 2008.\n\nFort Worth, Kimbell Art Museum,\u00a0The Age of Picasso and Matisse: Modern Masters from the Art Institute of Chicago, Oct.\u00a06, 2013\u2013Feb.\u00a016, 2014, no cat.\u00a0no.\u00a0\n\nPhiladelphia, The Barnes Foundation, Marie Cuttoli: The Modern Thread from Mir\u00f3 to Man Ray, Feb. 23, 2020\u2013May 10, 2020.","colorfulness":51.3387,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"painting"},{"id":72889,"title":"Painting","main_reference_number":"1950.1518","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1936,"date_end":1936,"date_display":"summer 1936","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"New York, Museum of Modern Art, The School of Paris: Paintings from the Florence May Schoenborn and Samuel A. Marx Collection, November 1, 1965\u2013January 2, 1966, p. 49; traveled to Chicago, Art Institute, February 11\u2013March 27, 1966; St. Louis, City Art Museum, April 26\u2013June 13, 1966; Mexico City, Museo de Arte Moderno, July 2\u2013August 7, 1966; San Francisco, Museum of Art, September 2\u2013October 2, 1966. \n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3, October 17, 1993\u2013January 11, 1994, no. 142, pp. 217 (ill.), 411 (ill.).\n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3: Painting and Anti-Painting 1927\u20131937, November 1, 2008\u2013January 12, 2009 (plate 107).","colorfulness":59.6609,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"painting"},{"id":66747,"title":"The Little Stringbean","main_reference_number":"1986.1613","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1978,"date_end":1978,"date_display":"1978","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":31.9925,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":63630,"title":"Woman and Birds in Front of the Sun","main_reference_number":"1948.453","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1942,"date_end":1942,"date_display":"1942","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"New York, Pierre Matisse Gallery, \"Joan Mir\u00f3,\" May 13-July 6, 1947.\n\nDallas. Tex., Dallas Museum of Fine Arts, \"The Winterbotham Collection of 20th Century European Paintings,\" October 8-November 6, 1949.\n\nNew York, The Museum of Modern Art, \"Joan Mir\u00f3,\" March 18-May 10, 1959, cat. 80; traveled to the Los Angeles County Museum of Art, June 10-July 21, 1959, cat. 82.\n\nChicago, The Arts Club, \"Wit and Humor,\" February 28-March 31, 1962, cat. 14.\n\nLondon, The Arts Council of Great Britain, \"Joan Mir\u00f3,\" 1964, cat. 176; Tate Gallery, August 27-October 11, 1964; and the Kunsthaus, Zurich, October 31-December 6, 1964.\n\nSt. Louis, Mo., Washington University Gallery of Art, \"Mir\u00f3: Development of a Sign Language,\" March 19-April 27, 1980; traveled to the Smart Museum, University of Chicago, May 16-June 18, 1980.\n\nHouston, Tex., Museum of Fine Arts, \"Mir\u00f3 in America,\" April 21-June 27, 1982.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Imaging the Body: From Fragment to Total Display,\" January 30-April 30, 1992.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Modern and Contemporary Works on Paper,\" March 24-September 13, 2009, no cat.","colorfulness":39.8,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"gouache"},{"id":62512,"title":"Configuration","main_reference_number":"1948.95a","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1947,"date_end":1947,"date_display":"1947","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\nMichel Leiris (French, 1901-1990)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":43.4804,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":58261,"title":"The Empress","main_reference_number":"1979.402","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1964,"date_end":1964,"date_display":"1964","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\nprinted and published by Galerie Maeght (French, 20th century)","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":23.0114,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":58260,"title":"Solar Bird, Lunar Bird, Sparks","main_reference_number":"1979.401","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1967,"date_end":1967,"date_display":"1967","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":22.972,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":57816,"title":"Portfolio Box, from Constellations","main_reference_number":"1975.168","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1959,"date_end":1959,"date_display":"1959","artist_display":"Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\npublished by Pierre Matisse Gallery (American, 20th century)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":27.9242,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"portfolio cover"},{"id":56055,"title":"Untitled, plate one from Barcelona Series","main_reference_number":"1979.275","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1939,"date_end":1939,"date_display":"1939, published 1944","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":7.94,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":55724,"title":"Daphnis and Chloe","main_reference_number":"1946.410","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1933,"date_end":1933,"date_display":"1933","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":9.515,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":53477,"title":"42, Rue Blomet","main_reference_number":"1978.568","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1977,"date_end":1977,"date_display":"1977","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":45.9086,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":52780,"title":"The Kerosene Lamp","main_reference_number":"1978.312","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1924,"date_end":1924,"date_display":"1924","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Paris, Galerie Pierre, \"Exposition Joan Mir\u00f3,\" June 12-27, 1925, cat. 5.\n\nParis, Galerie Vend\u00f4me, \"Exposition Joan Mir\u00f3,\" March 27-April 28, 1945, cat. 9. \n\nParis, Galerie Charpentier, \"Cent Chefs-d\u2019oeuvre des peintres de l\u2019ecole de Paris,\" May 24-July, 1946, cat. 136.\n\nBrussels, Palais des Beaux Arts, \"Joan Mir\u00f3,\" January 6-February 7, 1956, cat. 12; also traveled to the Stedelijk Museum, Amsterdam, February-March 1956.\n\nKunsthalle Basel, \"Joan Mir\u00f3,\" March 24-April 29, 1956, cat. 8.\n\nAix-en-Provence, Pavillon de Vend\u00f4me, \"Collection d\u2019un amateur parisien,\" July 15-September 28, 1958, cat. 27.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Great Drawings from The Art Institute of Chicago: The Harold Joachim Years 1958-1983,\" July 24-September 30, 1985, pp. 208-209, cat. 98 (ill.), cat. by Martha Tedeschi.\n\nArt Institute of Chicago, \"Twentieth Century Collection Reinstalled,\" June 8, 1991-February 28, 1992.\n\nNew York, The Museum of Modern Art, \"Joan Mir\u00f3,\" October 13, 1993-January 18, 1994, cat. 33.","colorfulness":30.8754,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"charcoal"},{"id":52481,"title":"The Giantess","main_reference_number":"1978.211","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1938,"date_end":1938,"date_display":"1938","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":9.5683,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":51674,"title":"Homage to Helion","main_reference_number":"1976.485","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1976,"date_end":1976,"date_display":"1976","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":45.1043,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":49717,"title":"Composition with Figures","main_reference_number":"1944.33","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1932,"date_end":1983,"date_display":"1932","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Normal, Ill., Illinois State University, May 4-June 4, 1947.\n\nContemporary Arts Museum of Houston, \"Calder, Mir\u00f3,\" October 14-November 4, 1951.\n\nChicago, The Arts Club, \"Mir\u00f3,\" February 22-March 25, 1961, cat. 15.","colorfulness":90.9472,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"gouache"},{"id":30468,"title":"The Man with a Pipe","main_reference_number":"1968.682","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1935,"date_end":1935,"date_display":"1935","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"The Arts Club of Chicago, \"Joan Mir\u00f3,\" February 22-March 25, 1961, cat. 23.\n\nWashington D.C., The National Gallery of Art, \"100 European Paintings and Drawings from the Collection of Mr. and Mrs. Leigh B. Block,\" May 4-June 11, 1967, cat. 100; also traveled to the Los Angeles County Museum of Art, September 21-November 2, 1967.\n\nNew York, The Museum of Modern Art, \"Joan Mir\u00f3 Retrospective,\" October 13, 1993-January 18, 1994.","colorfulness":54.5391,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"gouache"},{"id":28897,"title":"Solar Bird","main_reference_number":"1968.104","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1966,"date_end":1966,"date_display":"1966","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":3.7762,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"bronze"},{"id":17919,"title":"Composition","main_reference_number":"1963.544","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1938,"date_end":1938,"date_display":"1938","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":14.3373,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":12752,"title":"Man, Woman, and Bulls","main_reference_number":"1960.908","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1935,"date_end":1935,"date_display":"1935","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Chicago, Arts Club of Chicago, Joan Mir\u00f3: Works from Chicago Collections, February 22\u2013May 25, 1961, no. 22.\n\nTokyo, ASAHI Shimbun, Masterworks of the Modern Art from The Art Institute of Chicago; traveled to: Nagoya, Niigata Prefectural Museum of Modern Art, April 20\u2013May 29, 1994; Nagoya, Aichi Prefectural Museum of Art, June 10\u2013July 24, 1994; Yokohama Museum of Art, August 6\u2013September 25, 1994.","colorfulness":10.4461,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"painting"},{"id":12472,"title":"Stone","main_reference_number":"1960.804","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1955,"date_end":1955,"date_display":"1955","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"London, Tate Gallery, Joan Mir\u00f3, August 27-October 11, 1964, traveled to Kunsthaus Zurich, October 31-December 6, 1964, cat. no. 219.\n\nNew York, Pierre Matisse Galerie, Mir\u00f3-Artigas. Terres de Grand Feu, November 12\u2013December 7, 1985, cat. no. 25.\n\nBarcelona, Museu de Cer\u00e0mica, Mir\u00f3 Ceramista, shown at Palacio de la Virreina, April 22\u2013August 31, 1993, p. 78 (ill.).\n\nToronto, The George R. Gardiner Museum of Ceramic Art, Mir\u00f3: Playing with Fire, September 6, 2000-January 16, 2001, cat. no. 18.","colorfulness":16.6626,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"stone"},{"id":12043,"title":"Persons Haunted by a Bird","main_reference_number":"1960.327","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1938,"date_end":1983,"date_display":"1938","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Chicago, Arts Club, \"Joan Mir\u00f3,\" February 22-March 25, 1961, cat. 26.\n\nNew York, Wildenstein and Company, \"Master Drawings from The Art Institute of Chicago,\" October 17-November 30, 1963, n.p., cat. 164.\n\nChicago, Arts Club, \"Drawings 1916-1966,\" February 28-April 11, 1966, cat. 80.\n\nSt. Louis, Mo., Washington University Art Gallery, \"Joan Mir\u00f3: The Development of a Sign Language,\" March 19-April 27, 1980; traveled to Chicago, the Smart Art Gallery, University of Chicago, May 15-June 18, 1980.\n\nChicago, Museum of Contemporary Art, \"Dada and Surrealism,\" November 28, 1984-January 27, 1985.\n\nNew York, Solomon R. Guggenheim Museum, \"Joan Mir\u00f3: A Retrospective,\" May 15-August 23, 1987, cat. 94; traveled to the Kunsthaus Zurich, November 21, 1986-January 2, 1987; and to Dusseldorf Kunsthalle, February 13-April 20, 1987.","colorfulness":57.3852,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"watercolor"},{"id":10187,"title":"Untitled, plate 32 from the Barcelona series","main_reference_number":"1959.221","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1939,"date_end":1939,"date_display":"1939, published 1944","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":9.7366,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":10184,"title":"Composition","main_reference_number":"1959.219","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1958,"date_end":1958,"date_display":"1958","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":40.0605,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":5375,"title":"Portrait of Joaneta Obrador","main_reference_number":"1957.78","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1918,"date_end":1918,"date_display":"1918","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":"Brussels, Palais des Beaux-Arts, Joan Mir\u00f3, January\u2013February 1956, no. 5, n.p. (ill.); traveled to Amsterdam, Stedelijk Museum, February\u2013March 1956, as Portrait \u00e1 la tapisserie. \n\nBasel, Kunsthalle Basel, Joan Mir\u00f3 March 24\u2013April 29, 1956, no. 5, as Portrait \u00e1 la tapisserie. \n\nSaint-Paul de Vence, Fondation Maeght, Mir\u00f3, July 16\u2013September 30, 1968, no. 5.\n\nNew York, Acquavella Galleries, Joan Mir\u00f3, October 18\u2013November 18, 1972, no. 5.\n\nParis, Grand Palais, Joan Mir\u00f3, May 17\u2013October 13, 1974, no. 4.\n\nWashington, D.C., Hirshhorn Museum and Sculpture Garden, Mir\u00f3: Selected Paintings , March 20\u2013June 8, 1980; traveled to Buffalo, Albright-Knox Art Gallery, June 27\u2013August 17, 1980.\n\nZurich, Kunsthaus, Joan Mir\u00f3, November 21, 1986-February 1, 1987; traveled to Dusseldorf, Kunsthalle, February 14-April 20, 1987 and New York, Solomon R. Guggenheim Museum, May 15-August 23, 1987.\n\nBarcelona, Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3, Joan Mir\u00f3: 1893\u20131993, April 20\u2013August  30, 1993, no. 31.","colorfulness":52.5326,"department_title":"Modern Art","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"oil on canvas"},{"id":3281,"title":"Personnage and Stars","main_reference_number":"1956.668","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1950,"date_end":1950,"date_display":"1950","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":50.5468,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":3277,"title":"Personnages and Animals","main_reference_number":"1956.667","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1950,"date_end":1950,"date_display":"1950","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":66.71,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"print"},{"id":3274,"title":"Composition, from Album 13","main_reference_number":"1956.666","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1948,"date_end":1948,"date_display":"1948","artist_display":"Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983","place_of_origin":"Spain","exhibition_history":null,"colorfulness":16.4889,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"Joan Mir\u00f3","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":234971,"title":"The Chair (\"That shadow that lies floating on the floor...\"), from The Raven (Le Corbeau)","main_reference_number":"2014.265.6","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1875,"date_end":1875,"date_display":"1875","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Edgar Allan Poe (American, 1809-1849)\ntranslated and produced by St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (French, 1842-1898)\nprinted by Lefman et Cie. (French, 19th century)\npublished by Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":16.9259,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":234970,"title":"The Raven on the Bust of Pallas (\"Perched upon a bust of Pallas...\"), from The Raven (Le Corbeau)","main_reference_number":"2014.265.5","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1875,"date_end":1875,"date_display":"1875","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Edgar Allan Poe (American, 1809-1849)\ntranslated and produced by St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (French, 1842-1898)\nprinted by Lefman et Cie. (French, 19th century)\npublished by Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":16.8667,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":234969,"title":"At the window (\"Open here I flung the shutter...\"), from The Raven (Le Corbeau)","main_reference_number":"2014.265.4","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1875,"date_end":1875,"date_display":"1875","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Edgar Allan Poe (American, 1809-1849)\ntranslated and produced by St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (French, 1842-1898)\nprinted by Lefman et Cie. (French, 19th century)\npublished by Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":20.7362,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":234968,"title":"Under the Lamp (\"Once upon a midnight dreary...\"), from The Raven (Le Corbeau)","main_reference_number":"2014.265.3","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1875,"date_end":1875,"date_display":"1875","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Edgar Allan Poe (American, 1809-1849)\ntranslated and produced by St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (French, 1842-1898)\nprinted by Lefman et Cie. (French, 19th century)\npublished by Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":20.7619,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":234967,"title":"Flying Raven: ex libris, from The Raven (Le Corbeau)","main_reference_number":"2014.265.2","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1875,"date_end":1875,"date_display":"1875","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Edgar Allan Poe (American, 1809-1849)\ntranslated and produced by St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (French, 1842-1898)\nprinted by Lefman et Cie. (French, 19th century)\npublished by Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":12.8693,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":223857,"title":"The Absinthe Drinker","main_reference_number":"2017.39","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1862,"date_end":1862,"date_display":"1862","artist_display":"\u00c9douard Manet\nFrench, 1832-1883","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":21.2203,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":207077,"title":"Hat and Guitar, frontispiece for the edition of fourteen etchings","main_reference_number":"2011.72","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\npublished by Alfred Cadart (French, 1828-1875)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":7.9169,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":200451,"title":"Title Page and Text, from The Raven (Le Corbeau)","main_reference_number":"2014.265.1","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1875,"date_end":1875,"date_display":"1875","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Edgar Allan Poe (American, 1809-1849)\ntranslated and produced by St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (French, 1842-1898)\nprinted by Lefman et Cie. (French, 19th century)\ntext printed by Alcan-L\u00e9vy (French, 19th century)\npublished by Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":27.4029,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"book"},{"id":191566,"title":"The Man with the Dog","main_reference_number":"2007.287","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1877,"date_end":1883,"date_display":"c. 1882","artist_display":"\u00c9douard Manet\nFrench, 1832-1883","place_of_origin":"France","exhibition_history":"London, Lefevre Galleries, Important Pictures by Nineteenth Century French Masters, May\u2013June 1924 (ill.).\n\nArt Institute of Chicago, \u00c9douard Manet 1832\u20131883, Jan. 13\u2013Feb. 19, 1967, n. pag., cat. 197 (ill.).","colorfulness":24.9921,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"prints and drawing"},{"id":191528,"title":"Swallows, plate 8 from Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.9","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":15.5652,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":191525,"title":"The Sea, plate 7 from Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.8","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":17.889,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":191524,"title":"The Arch of the Bridge, plate 6 from Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.7","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":15.4963,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":191523,"title":"The Parapet of the Bridge, plate 5 from Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.6","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":18.0715,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":191522,"title":"The River in the Plain, plate 4 from Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.5","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":17.8645,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":191518,"title":"The High Valley, plate 3 from Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.4","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":16.9021,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":191515,"title":"The Mountain, plate 2 from Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.3","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":18.0509,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":191513,"title":"Dragonfly, plate 1 from Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.2","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":15.2197,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"prints and drawing"},{"id":191509,"title":"At the Prado I","main_reference_number":"1984.1120","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1863,"date_end":1863,"date_display":"1863","artist_display":"\u00c9douard Manet\nFrench, 1832-1883","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":21.981,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":186110,"title":"Sketches from \u201cThe Gypsies,\u201d \u201cThe Spanish Ballet,\u201d and \u201cLola de Valence\u201d for \u201cL\u2019Autographe au Salon de 1865\u201d","main_reference_number":"2012.84","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1865,"date_end":1865,"date_display":"1865","artist_display":"\u00c9douard Manet\nFrench, 1832\u20131883","place_of_origin":"France","exhibition_history":"Paris, Galerie Huguette Ber\u00e8s, \"Manet: Dessins, aquarelles, eaux-fortes lithographies, correspondance,\" 1978, n.p., cat. 10 (ill.), as Le buveur d\u2019eau\u2014Danseurs espagnoles\u2014Lola de Valence.\n\nArt Institute of Chicago, \"Drawings in Dialogue: Old Master Through Modern, The Harry B. and Bessie K. Braude Memorial Collection,\" June 3\u2013July 30, 2006, p. 98, cat. 63 (ill.).","colorfulness":12.6861,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"prints and drawing"},{"id":145827,"title":"The Races","main_reference_number":"306.1996","has_not_been_viewed_much":false,"date_start":1865,"date_end":1872,"date_display":"1865\u201372","artist_display":"\u00c9douard Manet\nFrench, 1832-1883","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":11.1439,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"lithograph"},{"id":135918,"title":"Le Fleuve","main_reference_number":"1985.59.1","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907) and Cochet (French, 19th century)\npublished by Librairie de l'eau-forte (French, 19th century) and Richard Lesclide (French, 1825-1892)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":22.6673,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"},{"id":135917,"title":"The River in the Plain","main_reference_number":"1985.60","has_not_been_viewed_much":true,"date_start":1874,"date_end":1874,"date_display":"1874","artist_display":"\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nprinted by Auguste Del\u00e2tre (French, 1822-1907)\nwritten by Charles Cros (French, 1842-1888)","place_of_origin":"France","exhibition_history":null,"colorfulness":19.7972,"department_title":"Prints and Drawings","artist_title":"\u00c9douard Manet","style_title":null,"classification_title":"etching"}],"info":{"license_text":"The data in this response is licensed under a Creative Commons Zero (CC0) 1.0 designation and the Terms and Conditions of artic.edu.","license_links":["https:\/\/creativecommons.org\/publicdomain\/zero\/1.0\/","https:\/\/www.artic.edu\/terms"],"version":"1.1"},"config":{"iiif_url":"https:\/\/www.artic.edu\/iiif\/2","website_url":"http:\/\/www.artic.edu"}}
